\documentclass[12pt,a4paper]{report}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{graphicx}

\begin{document}
	\begin{titlepage}
		\centering
		{\scshape\LARGE Alma Mater Studiorum \par}
		\vspace{1cm}
		{\scshape\Large Universita' di Bologna\par}
		\vspace{1.5cm}
		{\huge\bfseries Relazione Finale del Progetto di Laboratorio di Applicazioni Mobili\par}
		\vspace{2cm}
		{\Large\itshape A.A 2015/16\par}
		\vfill
		\par
		~Alessandro \textsc{cordella}
		\par
		~Matricola \textsc{694584}
		\par
		~Corso di Laurea \textsc{Informatica}
		\vfill
		
		% Bottom of the page
		{\large \today\par}
	\end{titlepage}
	
	\newpage
	\tableofcontents
	\newpage
	
	\section{Scopo dell'applicazione}
		\paragraph{}
			L'applicazione che ho deciso di sviluppare, chiamata FoodFinder, ha lo scopo di permettere ad un utente di visualizzare un elenco di ricette culinarie disponibili, interagire con esse ed eventualmente di aggiungerne di proprie.
			Oltre a ciò, permette di condividere le ricette su facebook e di esportare le stesse in Pdf.
		
	\section{Funzionalità previste}
		\paragraph{}
			Una volta terminata, l'applicazione dovrà offrire le seguenti funzionalità:
			\begin{enumerate}
				\item Visualizzare un elenco di ricette disponibili;
				\item Filtrare le ricette con appositi parametri;
				\item Esaminare una ricetta nel dettaglio;
				\item Creare una nuova ricetta;
				\item Condividere una ricetta tramite Facebook;
				\item Generare un Pdf contenente una ricetta.
			\end{enumerate}
	
	\section{Caratteristiche e requisiti}
		\paragraph{}
			L'applicazione, per essere considerata idonea deve realizzare le funzionalità precedentemente elencate e deve contenere l'interazione con:
			\begin{enumerate}
				\item Un database;
				\item La fotocamera del dispositivo;
				\item Le API Facebook;
				\item Le API per generare Pdf.
			\end{enumerate}
			
	\section{Progettazione e scelte implementative}
		\subsection{Struttura}
			\paragraph{}
				Ho deciso di strutturare l'applicazione nel seguente modo:
				ho utilizzato un'unica activity, denominata "MainActivity", con una toolbar.
				Al suo interno ho inserito una piccola sezione per il pulsante di login di facebook; la restante area l'ho dedicata all'inserimento dei fragment che successivamente avrei utilizzato.
				Al primo avvio dell'app viene caricato il primo fragment e i successivi vengono poi caricati a seconda delle azioni che l'utente intraprende sostituendosi al precedente.
		\subsection{MainActivity}
			\paragraph{}
				Questa activity è l'unica presente nell'applicazione e viene avviata sin dal primo avvio dell'app.
				Come prima cosa inizializza sdk di Facebook e la toolbar, poi carica il fragment "Frag\_Principale".
				Dopo di che, richiamando la classe "DBherlper" , controlla se esiste già il database (cioè controlla se è il primo avvio dell'app) ed in caso non esista lo crea.
				La creazione del database viene fatta utilizzando la classe "Json\_Standard" che contiene tutte le informazioni delle ricette che l'applicazione fornisce.
			\paragraph{}
				Infine, controlla che l'applicazione abbia tutti i permessi di cui necessita. Questo controllo è particolarmente importante per le versioni di android successive alla 6, in quanto, da questa versione in poi, oltre a dichiarare i permessi nel manifest, è necessario aprire un'opportuna finestra di dialogo dove l'utente deve consentire i permessi richiesti.
			\paragraph{}
				L'activity inoltre gestisce:
				\begin{enumerate}
					\item La comparsa delle icone nella toolbar;
					\item La condivisione su Facebook;
					\item La generazione di Pdf;
					\item Il passaggio da un fragment ad un altro alla pressione del tasto "back";					
				\end{enumerate}
				Infine fornisce altri metodi ausiliari.
		\subsection{Frag\_Principale} 
			\paragraph{}
				Questo fragment è il primo che sia avvia e presenta all'utente due pulsanti: con il primo è possibile passare al "Frag\_Lista", dove sono elencate tutte le ricette disponibili;
				con il secondo, si apre una finestra di dialogo dove l'utente, inserendo un solo attributo e un solo ingrediente ha la possibilità di ottenere una ricetta che soddisfi tali condizioni.
				Se più di una ricetta soddisfa i parametri inseriti, ne viene scelta una in maniera casuale.
				Trovando una ricetta che soddisfa le condizioni inserite, si passa al "Frag\_Dettagli" contenente tutte le informazioni della ricetta generata.
			\paragraph{}
				In esso inoltre sono presenti altri metodi di supporto, come ad esempio quello per ottenere gli ingredienti disponibili fino ad un determinato momento e quello di gestione della scelta "casuale".
				\begin{figure}[ht!]
					\centering
					\includegraphics[width=30mm,scale=0.5]{Immagini/FragPrincipale}
					\caption{Frag\_Principale \label{overflow}}
				\end{figure}
		\subsection{DBhelper}
			\paragraph{}
				Questa è la classe che gestisce il database.
				Fornisce metodi per la sue creazione, per l'inserimento di una ricetta e la cancellazione di una di esse.
				Inoltre ha un metodo per gestire query sul database con parametri dinamici.
		\subsection{Json\_Standard}	
			\paragraph{}
				Questa classe si occupa della generazione del json di tutte le ricette che l'applicazione fornisce.
		\subsection{Ricetta}
			\paragraph{}
				Questa classe è usata per racchiudere tutte le informazioni di una ricetta. Vengono create tante classi "Ricetta" a seconda del numero dei json contenuti in "Json\_Standard". 
				Gli elementi "Ricetta" sono quelli che vengono forniti in input ai metodi del "DBhelper".
		\subsection{Frag\_Lista}
			\paragraph{}
				Questo fragment è quello che contiene l'elenco di tutte le ricette disponibili. Viene generata una lista di "Food\_Card" attraverso l'uso della classe "food\_adapter".
				Ai lati son presenti due pulsanti:
				il primo, a sinistra, permette di aprire una finestra di dialogo con tutti i filtri che si possono applicare alle ricette;
				il secondo, a destra, è quello che permette l'aggiunta di una nuova ricetta, facendo passare il controllo al "Frag\_Dettagli".
			\paragraph{}
				Inoltre, sono presenti diversi metodi ausiliari per gestire la finestra di dialogo e l'interazione con essa.
				\begin{figure}[ht!]
					\centering
					\includegraphics[width=30mm,scale=0.5]{Immagini/FragLista}
					\caption{Frag\_Lista \label{overflow}}
				\end{figure}
		\subsection{Food\_Card} 
			\paragraph{}
				Classe formata dai "Getter \& Setter" della card che verrà visualizzata nella lista.
		\subsection{food\_adapter}
			\paragraph{}
				Questo è l'adapter per la lista delle "Food\_Card".
				Fornisce tutti i metodi per la loro creazione e setta un listener su ogni card, così che, al tocco, venga avviato il "Frag\_Dettagli.
				Prima di passare il controllo ad esso, genera un bundle contenente tutte le informazioni che poi il successivo fragment dovrà visualizzare.
		\subsection{Frag\_Dettagli}
			\paragraph{}
				Questo fragment visualizza tutte le informazioni di una ricetta.
				Ottiene tali dati da un bundle passato dal fragment che lo chiama.
				Quando si è in questo fragment, è possibile, premendo gli opportuni pulsanti nella toolbar, generare pdf o condividere su Facebook informazioni sulla ricetta che si sta visionando.
			\paragraph{}
				Se la ricetta attualmente visualizzata è stata creata dall'utente e non fa parte di quelle standard, è possibile eventualmente rimuoverla.
				\begin{figure}[ht!]
					\centering
					\includegraphics[width=30mm,scale=0.5]{Immagini/FragDettagli}
					\caption{Frag\_Dettagli \label{overflow}}
				\end{figure}
		\subsection{Frag\_Nuova\_Ricetta}
			\paragraph{}
				Questo fragment gestisce la schermata di inserimento dei parametri di una nuova ricetta. All'interno di esso è possibile inserire tutte le informazioni che la ricetta necessita; consente di inserire una foto della ricetta e poi di salvare il tutto, ritornando così al "Frag\_Lista".
			\begin{figure}[ht!]
				\centering
				\includegraphics[width=30mm,scale=0.5]{Immagini/FragNuovaRicetta}
				\caption{Frag\_Nuova\_Ricetta \label{overflow}}
			\end{figure}
							
	\section{Idee per estensioni e conclusioni}
		\paragraph{}
			L'applicazione potrebbe essere estesa con altre funzionalità, come ad esempio la possibilità di far interagire tutti i dispositivi che la installano. Inoltre, attualmente il database conta solo 15 ricette, 3 per tipologia. Questo numero dovrebbe essere notevolmente aumentato per rendere l'applicazioni maggiormente utile.
		\paragraph{}
			FoodFinder è un'applicazione che vorrei estendere in un secondo momento, aggiungendo altre funzionalità che ad oggi non ho avuto modo di inserire.
			
		\paragraph{Fonti}
			Ho utilizzato ricette provenienti dai siti: 
			\begin{enumerate}
				\item GialloZafferano
				\item SalePepe
				\item Mysia
			\end{enumerate}
			

\end{document}